互動】【喪屍】《凌晨三點，我屋企門口有敲閘聲》（5）

多謝一眾舊讀者嘅長期支持 加上新讀者嘅不斷加入 呢個故已經開到post5
咁多位嘅每一個留言、意見、屌文 我全部都有睇曬㗎

多多留言推post 新讀者追到live記得話比我知
正評 追蹤 幫我㩒曬落去！

post1：
post2：
post3：
post4：

新一篇繼續取前20個回覆之中先拎11票嘅選項為答案
每100正評會出一篇人物外傳
依家差大家一篇帕奇
一篇金仔
榮叔外傳在此： ＃98

lm

新帖留名

A

lm

B

新帖留名正評先，之後先追返上個post未睇晒嗰啲

留名，番po4追文

預料可能要post7至post8先完到
愈寫愈長

無問題 幾好呀 有大概時間
我睇左個故兩年都未完

繼續lm！

留名 高汁支持者全面進場

A route

在掙扎良久後，你始終還是按捺不住內心的好奇，上前握緊滑鼠一動，解除電腦熒幕的待機狀態。只見在那個「IBJSDCMC」的字樣消失後，一個並不常見的電腦介面即時出現眼前。

那台電腦所運行的作業系統既不是Window，也不是Mac OS；整個視窗內的介面極為簡潔，可說是沒有絲毫設計可言。你定睛一看，馬上發現裡頭存放著大量以從左至右、由上至下作排列方式的檔案－－從「AMMS001」、「AMMS002」開始，一直至「AMMS045」、「AMMS046」為止。

你隨手打開了其中一個名為「AMMS011」的文件夾，檔案隨即以腦圖的方式顯式出多份不同副檔名的文件。從中，你找到一份名為「AMMS027.txt」的文件，於是又對它連點了兩下左鍵。

研究項目編號：AMMS011
授權人：IBJSDCMC
測試員：KU
日期：2002年2月17日
時間：12時08分
狀態：File Closed

[/b]病毒資料：[/b]
PrTp5（Unknown）
冠狀病毒屬 （Coronavirus）；冠狀病毒科 （Coronaviridae）；網巢病毒目 （Nidovirales）；正鏈核糖核酸病毒組 （The Positive-sense ssRNA Viruses）

項目編號：SJ09
項目SJ09為男性，年齡為64歲，血型為AB型；其身高164公分、體重59公斤；於2月15日時在中山受到感染。感染途徑為針筒傳播。

項目行為報告：
2月17日
16時22分：SJ09出現全身肌肉疼痛、咳嗽及流鼻水等症狀。
註：症狀與一般流感無異。

18時50分：SJ09出現發燒徵象，咳嗽加劇且出現呼吸急促、胸口疼痛等病徵。

2月18日
11時19分：SJ09開始自行服用為期四日的抗生素。
註：SJ09本身是一名退休醫學教授，對病理學有一定認識。

2月20日
15時46分：SJ09情況開始好轉。
註：KU一度以為PrTp5病毒被抗生素消滅。

2月21日
19時25分：SJ09入住酒店，並開始重新出現咳嗽病徵。
註：謝天謝地。

2月22日
07時13分：SJ09再次出現高燒，咳嗽中帶血絲及濃痰。KU判斷抗生素無法消滅PrTp5病毒，並使病毒出現抗藥性。
註：KU發現自己由於長期的近距離觀察，也受到PrTp5病毒的感染，因此馬上服用了一種能針對病毒的抗生素。

20時29分：SJ09轉入深切治療病房。

3月4日
11時07分：SJ09被正式宣布因窒息而死，起因為肺葉出血硬化。
註：PrTp5病毒的存活時間比設想的長，並且進一步以飛沬傳播的途徑感染其他人，開始有大規模擴散跡象，實驗完成。

A route

在掙扎良久後，你始終還是按捺不住內心的好奇，上前握緊滑鼠一動，解除電腦熒幕的待機狀態。只見在那個「IBJSDCMC」的字樣消失後，一個並不常見的電腦介面即時出現眼前。

那台電腦所運行的作業系統既不是Window，也不是Mac OS；整個視窗內的介面極為簡潔，可說是沒有絲毫設計可言。你定睛一看，馬上發現裡頭存放著大量以從左至右、由上至下作排列方式的檔案－－從「AMMS001」、「AMMS002」開始，一直至「AMMS045」、「AMMS046」為止。

你隨手打開了其中一個名為「AMMS011」的文件夾，檔案隨即以腦圖的方式顯式出多份不同副檔名的文件。從中，你找到一份名為「AMMS027.txt」的文件，於是又對它連點了兩下左鍵。

你決定繼續查看其他檔案（a），

還是趕在莎姐回來之前，馬上把電腦介面恢復原狀（b）？

仆街㩒錯未打完就send咗

睇吓仲有無錯先

B

Lm
B

btw B

即係學生妹有感染啲唔知咩病毒，所以莎姐先帶佢嚟依度。但係佢又唔知係有喪屍病毒喎

B

又live

唔係想屌樓主
補充返少少醫學知識 抗生素淨係可以殺細箘,殺唔到病毒,殺病毒嗰隻嘢叫特敏福

B!

a

又學到嘢

啫係佢主願做實驗

感染途徑為針筒傳播

又或者夾硬打落去？

B
A似會睇到重要野,同時比莎姐發現
之後關係轉差,遲早出事
貪少啲
乖乖地等浩南吧啦

睇檔案編號排序,可能會意外發現榮叔個女既file
btw 年份係2002 測試,會唔會係喪屍病毒既雛型
如果真係,咁未即係莎姐害死榮叔個女

佢又好老定咁住酒店

係咪扮疫苗針打落

b

點解你咩都識
好撚勁

留意年份 月份 時間點

我識少少㗎咋
樓主加油

B

個檔案係講緊SARS?
冠狀病毒 03年

改翻先～

留名

馬鞍山

B
榮叔都可以用女角優勢, 莎姐惹唔起

啫係sars係屍病毒嘅初形

not exactly

又或者一路有各種病毒研究

b,係b呀
同時留個靚名

巴打你都有睇？

即係我上面個假設都錯左

B route

你趕緊把所有檔案關閉，雖然讓介面回復到最初始的模樣，卻也沒有辦法重新讓電腦進入待機狀態，顯示那個寫上「IBJSDCMC」的熒幕保護程式。

……糟了，這下可怎麼辦？對著這個完全陌生的介面，你無論再怎麼嘗試也無法找到待機按鈕。

「……麗琪？你準備好未？」你緊張地回首望去，莎姐才剛回到實驗室內，正背向你把門緩緩關上。「我個邊搞掂，可以隨時開始㗎啦。」她對著你微微一笑，走到酒精消毒機前並壓下開關，然後又徹底地揉著雙手。

「我……我都okay㗎啦。」你刻意地站在莎姐與熒幕的中間，試圖擋住她的視線，因此在她從門前走到一旁時，你的身體也尷尬地跟著她往旁邊挪向少許。

「咁不如你坐去個位到先？」她似乎看出了你的行為有點怪異，臉上露出似笑非笑的神情。「……定係有啲咩問題？」

「欸……無啊。」事已至此，你也無法再這樣站在原地了；在她雙眼直視下，你始終保持著直線往前移動，想要盡可能地拖延時間－－但錄影機所對著的坐位卻在你的左手邊。

在猶豫片刻過後，你還是在無計可施之下走向左邊。

「嗯，等我一陣啊吓……」只見莎姐經過你的身旁，徑直走到電腦面前，伸手按下了錄影機的按鍵。「Okay……今日係十二月十五日，依家時間係一八一九，進行有關AMMS046嘅第五次實驗。實驗對像命名為SJ05、女性、身高……約一米六；體重？」她望著你。

「四十四……」你靜悄悄地說。

「……體重44kg；年齡？」她又問。

「十七。」你答。

「好，依家先為SJ05抽取血液樣本。」她走到長桌前拿起鐵盤內的針筒，又以鐵鉗夾起棉花並均勻地沾上消毒火酒，在輕輕擦拭針管後，再把你的左臂衣袖拉起，準備扎進你的皮膚之內－－

不知為何，你腦裡突然回想起那份以「AMMS011.txt」為名的檔案。

……「針筒傳播」。

你決定馬上抽回被她握著的手臂（a），

還是認為針管在經過消毒之後，應該沒有問題（b）？

上面有巴打估中

我見到你仲有留言

A！無啦啦吸咩血

A
求其老作d理由話自己好驚針啦

我終於番黎啦
A丫 安全啲好

樓主

A 死都唔可以畀佢吉到

今晚會唔會再多一篇？

A route

一想到莎姐有可能正要向你體內注射某種病毒，你嚇得馬上把手臂抽回並緊抱在胸前。

她沒好氣地放下針筒：「你又話做好心理準備嘅，明明個陣係卡車上面你都唔驚抽針㗎？」

「欸……我……」你頓時被問得支吾以對，不斷在腦內思考著一個能夠讓自己脫身的合理理由。「我……我……我唔想用呢支針！」你靈機一觸，馬上把才剛浮現的想法說了出口。

……然而你很快就後悔了。

「做咩唔想用呢支？」她的眼神突然變得銳利起來，似是要看穿你的內心一樣，過了好陣子才輕嘆著說：「……唉，算啦，當我怕咗你。」你聞言立時放下心頭大石，以為她決定要放棄抽血步驟，直到你聽到下半句－－

「我去換過第二支啦。」

她說罷便轉身，用電腦椅滑行到長桌的另一邊，在排列整齊的工具架中取出一個全新的針筒；在移除針管上的套筒後，她又重新消毒了一遍。「點啊，呢一支針啱唔啱心水啊？」莎姐一邊走近你，一邊調侃道。

「一定要抽多次血？之前唔係抽咗啦咩……」苦無對策的你以哀求的語氣問。

「一定要啊，」她再次拉起你的衣袖並握向你的左臂。「之前個樣本曝露係空氣嘅時間太長，會影響實驗進行。」

「但係－－啊！」未等你開口，左臂上已經傳來一陣刺痛，當你反應過來時，卻只能眼睜睜地看著針筒已經開始從你體內抽出新鮮的血液。

「SJ05血液樣本抽取完畢，依家開始下一步：首先將部份樣本注射到試紙上面，然之後將剩低嘅倒入試管，再放入離心機入面，提取SJ05嘅血清以作進一步檢測……」莎姐自顧自的對著鏡頭說道。「……透過呢項實驗，希望可以進一步搵出有關病毒嘅限制－－」

「……咩病毒？」你大感疑惑，忍不住打斷她仍在進行中的錄影。「點解我嘅血會關病毒事？我唔係無受感染咩？」

她沉默著，站起來把錄影器材關掉，轉身面向你。

聽朝有早堂 所以今晚會早訓啲～

皮已正 名已留

病毒都有限制
the last of us

限制器解除 (EVA?!)

感染咗但好返咗嘅新人類

開波

係咪有文

係 但未寫完
上緊堂

兩年感情 不捨

推推推

爛咗尾？

頭先阿sir/miss 講左咩， 記唔記得

記得
好專心聽

你和MK妹兩人被卡車急速轉向的慣性甩到車廂內之後，你整個人壓在她身上，但已無暇作其他聯想。

「吼！！！！！！！！！」在那隻舉高臨下的「喪屍」號令之下，馬路的屍群如同士兵一樣向著卡車衝鋒－－此時，它們竟然違背了你先前所知的全部行動模式，鎖定一架只有聲響的卡車。

究竟是莎姐的研究報告故意帶有誤導成份，抑或是SJ04－A或只是一個特殊案例，現在的你無法得知，直覺卻告訴你那群喪屍中似乎存在著一種地位高低的關係。

「金仔，啱啱發生咗啲咩！」榮叔咬牙踩著加油的腳踏，由於未能趕及在座位上扣好安全帶，你與MK妹在車廂中東歪西倒著，而一旁的黑柴卻只是眼睜睜地望向你們，絲毫沒有要伸出援手的意思。

「個隻喪屍同其他個啲唔同㗎！佢對眼係全黑，無眼白……係我用瞄準鏡對住佢個陣，佢突然另轉身……佢望到我……佢望到我哋啊！」你沒法透過小窗看見金仔此刻的表情，卻從語氣聽出了他前所未見的驚慌。

……它能「看見」我們？難道喪屍不是以所有視力為代價，從而強化自身的嗅覺及聽覺嗎？

「無可能！明明我個……明明之前遇過嘅所有喪屍都係無辦法睇到嘢㗎喎……」榮叔的語氣也透露出自身對於未知之數的不安。「唔緊要……以呢個速度，佢哋追唔到架車－－」

「砰！」話音剛落，車頭突然傳來一聲巨響，你隨即感覺到卡車開始左右晃動，明顯出現減速的跡像，你也因此與糾纏著的MK妹分開；你在趕緊把她扶起之後，又立時把背部貼到椅背之上以穩住身體。

「我哋係咪撞到啲咩？」你朝著架駛座的方向問去。

「唔止後面，前面都有喪屍衝緊過嚟！」榮叔大喊著回道。「你哋坐穩！我哋直接撞過去！」

「砰－－砰砰－－」接下來的十多秒內，車頭位置又再傳來幾下沉重的悶響，車身甚至還有輾過喪屍的顛簸感。

「好……無事，出翻去大路啦！」榮叔向右一扭軑盤，卡車以接近九十度急速轉向，從被氣流吹開的篷布中，你看見車後的屍群離你們愈來愈遠。

「呼……」你們同時鬆了一口氣。

push

有啲短喎

夠膽話我短

等你變返長

「個隻喪屍同其他個啲唔同㗎！佢對眼係全黑，無眼白……係我用瞄準鏡對住佢個陣，佢突然另轉身……佢望到我……佢望到我哋啊！」

想像下個情境, 簡直係好似jump scare咁....
如果換左唔係波仔係浩南望到既話,
架車應該會開始臭臭地屎味

但劇情都係loop緊 個世界觀大個one piece

係兩年都仲未完

我印象中第一次見個陣 作者已經出到十幾個post了
btw下篇會夜啲出 出去補習先
大家得閒就每隔一陣幫我推推啦

喪屍異變左

呢個應該就係莎姐要咁急做實驗嘅原因

又無 8個定7個姐

鳴呀

Lm

係咪主角食好多女個故

係 食左幾打女
掛住食女 搞到拖左好耐

連登富奸

真係睇到心都嚟一嚟

唔知係咪睇得呢個post多, 今朝發喪屍夢
仲要遲左起第

柒

垃圾樓主成日咁遲出文, 等我分享下我個夢掙取時間比樓主老母執野走佬

好

係夢入面我住私樓 住約莫6-7樓, 所以夢入面係聽唔到樓下既聲
係廳窗臺望落去左手邊有道圍牆, 入面係幼稚園
而我望到既位置應該係幼稚園停車場,
正值係放學時間, 所以有3-4 pair家長係度等緊

然後就見到十個八個著住紅色校褸既小朋友係老師既帶領下, 活潑咁走向家長等緊既位置, 而家長都掙取時間, 纏住老師, 問下自己小朋友上堂乖唔乖, 或者問東問西, 反正就係chur住佢地係咁問

跟住我發現有個背住我既小朋友.....
佢既動作好奇怪, 搖搖晃晃, 好似唔係好舒服咁,
但其他小朋友係度同同學玩緊, 家長都chur緊d老師, 根本冇人留意到呢個小朋友既異常行為
唔使過好耐, 個小朋友終於支持唔住, 一野跌向前暈左落佢一個同學身上......

個同學自然嚇一跳, 大叫住(睇到口形)一野推開個暈左既小朋友, 係佢跌落地之後, 佢塊面終於面向住我......

我見到佢塊臉係灰綠色, 仲有少少紫色透出黎, 同鮮紅色既校褸有好鮮明既對比...

係大家都未反應到既時候, 佢已經徐徐地企返起身撲向佢同學個身度, 係咁咬......個同學起初想掙扎, 但慢慢力氣越來越細.....最後冇郁.....

奇就奇在, d家長, 完全冇諗過避開, 有一個女人衝向咬人果個小朋友, 拉開佢, 好似好擔心咁想望個樣佢, 但好似只係擔心佢跌親, 當然唔使幾耐, 果個灰綠色既小朋友一野咬落佢面豬登度, 果個女人只係無力地向後跌......

然後因為呢個騷動, 冇人留意被咬果個小朋友, 已經企左起身, 咬向企係不遠處既一個男家長既肚度, 其他人仲想設法拉開個小朋友......

睇到呢度開始驚.....跟住就醒左
最後用左10分鐘就衝左出門口

在你們一行人成功脫險之後，卡車又重新駛回十字路口之前。隨著車子緩緩停下，榮叔打開車門著地，你們車內除了黑柴的三人見狀，也都紛紛跟著下車，在卡車的旁邊圍成一個半圓形。

「呼……嗄……」榮叔從衣袋中拿出煙盒，點燃了一支香煙之後，背靠著車身便抽了起來。此時他額上滿是斗大的汗珠，往日的沉穩已然消失無縱。

「到底啱啱發生咗咩事……」MK妹小心翼翼地問道，生怕自己說錯話惹怒了你們；而一旁的金仔則仍然雙目無神，無力地放軟著肩胯。

「……係咪得我覺得個隻喪屍好似有號召其他喪屍嘅能力？」你困惑地問道，同時又憶起了剛剛使用紅外線熱成儀所見的畫面：「個隻喪屍嘅熱成像圖同其他喪屍有少少分別……顯示出高溫嘅部份唔只得佢個腦，而係擴展到成個頭部都係咁。」

言下之意，那隻特殊的喪屍與其他喪屍並不完全相同，情況跟那種由警察，亦即身體能力較強的人轉化而成的「警屍」十分相似。

「特別到可以用眼睇嘢，而且有能力令所有喪屍鎖定我哋？」榮叔伸出指間正夾著煙的右手拭去額上的汗珠，呼出一口白煙後又說：「……如果呢種『特別』嘅喪屍唔只一隻嘅話，咁我諗我哋好快玩完。」

……雖然榮叔的想法十分消極，但他的判斷卻沒有錯－－這隻擁有視力和號令能力的喪屍極為棘手，其存在本身甚至已經能讓你們先前制訂的應對方案統統化為烏有，更遑論油站爆炸所造成的聲響，一下子把附近所有喪屍都集中到高速公路之上。

「咁我哋不如盡快搵過第二條路入元朗，唔好再留係呢到啦……」MK妹說道。

你決定出言贊成她的想法，認為此地不宜久留（a）；

還是認為你們必須優先解決這隻擁有特殊能力的喪屍，以免留有後患？

揀死你班仆街仔

A！隻喪屍可以號召千軍萬馬架喎

b 睇下作者點寫

B 我知樓主都想揀B

樓主諗好曬B點寫
咁我揀A

走得快好世界
A

兩篇都未諗

新讀者留名
A

歡迎～～

Bbbbbbb

A

揀B走得摩無鼻哥

B好刺激
但會死人

咁B啦

MK妹好煩膠, 無貢獻又負累, 兼問低級問題
好似除左用黎平衡故事既男女比例之外, 就毫無作用咁
可唔可以寫MK妹快鳩啲為大家"壯烈犧牲"
都叫有些少貢獻

B
終於可以賣隊友?!

A
快啲搵麗琪

a啦 點打呀

a 唔好死人

A 唔好咁快死哂啲人住

因為都冇選項B

好慘, 怨氣極大

新讀者lm, 追到live,樓主加油

A 走啦...邊夠抽呀

緊係B喇
寫死你個仆街仔
到底會死邊個呢？

多謝支持啊

仆街依家先見到唔小心del走咗個b

都係繼續A

A, 唔好戀戰

MK妹係負責賣肉嘅戲份
好重要㗎

你再唔出快D你自己出嚟賣屎忽都唔得掂

今日會比較忙 聽日就相反

無貢獻嘅負累通常可以生存到最後

麗琪同莎姐夠J
MK妹隨時做埋啲累全家既決定, 不了

四個鐘終於到live
新讀者

都係A啦

好想快D睇到個結局

文呢

多謝支持

我都想

寫緊～

輕輕推

B route

「我唔係咁諗，」你出言反駁MK妹說：「就係因為個隻喪屍咁急險，趁我哋仲有主動權係手，先應該要係到速戰速決。」

「你意思係叫我哋主動出擊？」金仔苦笑著說：「無可能……點會有可能……我哋唔會有勝算㗎……成千隻喪屍啊個到有！」他聳肩並筆直地攤開雙手，表示難以理解你的提議。

「你係狙擊手嚟㗎嘛？」你以堅決的眼神望著他說。

榮叔丟下了已燃燒大半的香煙，鎮定下來的臉上呈現出笑容；金仔的眼裡也漸漸恢復了自信的神色，終於挺起腰板，與剛剛的他判若兩人。

＊

你們訂下的計劃是標準的「hit and run」：由榮叔先把卡車開到子彈的極限射程之內，在你們其他人的保護下，使金仔能保持專注，以狙擊步槍擊斃那隻特殊喪屍，完事後全體即時撤離現埸，再另覓通往元朗的去路。

完成子彈及槍械等裝備的整備功夫後，你們重新登上卡車，往油站的方向前進。由於方才的情勢太過急急，為了強行從高速公路突圍而出，卡車沿路撞上不少迎頭衝來的喪屍，也因此一部份失去行動能力的喪屍，以及從它們身體飛脫而出的殘肢仍然躺在馬路之上，減慢了你們的行進速度；為了保險起見，榮叔更一度停下了車，並在金仔掩護下徒步靠近，以軍刀把具潛在威脅的個別喪屍逐一解決，以免在回程途中再生變數。

相比剛剛從油站離開，你們足足花了將近五、六倍的時間，才又回到那條「屍頭湧湧」的大直路之上，然而情況卻截然不同－－

「吼！！！！！！！！」

在車身轉向入彎，你們和屍群互相出現在對方視野之時，那隻特殊喪屍就已經發現你們了。在它一聲號令下，本來還在行屍走肉地遊盪著的屍群馬上鎖定了你們的位置，腳下隨即加速衝來。

「仆街……佢知道我哋會翻嚟！」榮叔激動地說著，立即煞停卡車並從座位跳下，回頭大喊一句：「金仔，上車頂！我哋會掩護你！浩南！」聽到榮叔的呼喚，你馬上動身跳出車外，跑到卡車的前方一同戒備著；金仔也不敢有絲毫怠慢，匆匆揹上狙擊步槍後便往上爬去。

這時你終於理解為甚麼連有著多年從軍經驗的榮叔和金仔，也會被嚇得如此失態了－－第一次面對著眼前洶湧而至的喪屍大軍的你，雙腳直程不受控制、完全無法動彈；而胸前強大的壓逼感，更是使你難以呼吸。

「噠噠噠噠－－」槍口火光在你眼裡不斷閃動，步槍發出的聲浪也拼命地想要鑽破耳鼓，你突然感到頭上一陣暈眩，意識瞬間迷糊起來。

此際，在你腦裡的念頭只有一個：

「……趕緊逃跑！」（a）

「……必須現在除掉它！」（b）

死就死喇
B

今日會出多一篇

1日追到live

改多個錯字

B route

「唔好怯啊！怯，你就輸成世！」此刻的你在內心吶喊著，猛地搖頭逼自己清醒過來，一刻前彷彿靜止的世界又再運轉起來。

「……浩南！浩南！」你才剛恢復正常便馬上聽見連聲疾呼，朝著聲音傳來的方向望去，背向你的榮叔正竭力地射殺任何一隻嘗試進入射程範圍的喪屍。

「……係……係！」你舉起手槍上膛並對準前方，等待下一步指示。

「同停車埸個時一樣，你負責左邊，我負責右邊！只要堅守到金仔搞掂之後，我哋就即刻上車走！」榮叔向你投來一個拼死的眼神，你隨即點頭回應。

「砰！砰！」你不斷對著接近的喪屍開槍，但由於它們數量眾多而且速度甚快，在連續打失了嘗試瞄準頭部發射的數槍之後，你很快就放棄直接擊殺它們，而是調整策略為優先擊中它們的下盤位置，希望盡量為金仔爭取時間。

在密集的射擊下，另一頭的榮叔很快便耗盡數十發子彈，只見他左手向位於槍身左側的圓形按鈕一拍，在彈匣應聲跌落之時，立刻又握著另一個彈匣插進彈倉之內，槍機拉柄往後一拉把子彈上膛，然後迅速扣下扳機。

槍聲和喪屍的吼聲在接下來的時間中此起彼落，整個埸面隨著時間的推移變得愈發混亂－－雖然衝在最前的喪屍一直以大約相同的速度倒下，但眨眼間便被其他從後而上的喪屍把前者的身體踩成肉醬，瞬間填上屍群缺口的空隙。

即使你們竭盡所能地阻止它們前進半分，喪屍群卻還是像欖球進攻的一方一樣，隨著時間的流逝不斷推進碼數；而作為防守方的你們，則在逼於無奈的情況下一直把防線縮後，力求保全被喪屍們鎖定，正面臨有如浪潮直卷而來的進攻的那一條「達陣線」。

你們都心知肚明，單憑二人之力是撐不了多久的。

樓主早晨

快手呀波仔

又冇選擇揀

有無人會賣鹹鴨蛋

推

得未呀金仔

波仔！熱茄！

om

柏奇喪屍估到佢哋會返嚟殺佢

真身會唔會真係柏奇

熱菇

好難出

無選擇要加速

主角進入了熱血路線!
請選擇:
a.狗血劇情
b.正常劇情[s]
c.後宮失敗路線
d.黎多個外傳

訓咗十二個鐘 梳

眼看著地面的隊友如此奮力地保護自己，你絕對不能讓他們的努力白費。你迅速地以兩腳架把步槍固定，讓槍托抵在右肩之上；左手則熟練地打開了紅外線瞄準器，揭開倍鏡前的保護罩並把右眼貼在鏡前，然後便開始著手調較視距。

不消片刻，你便能清楚地看見那隻喪屍的臉，而它那雙有如無底黑洞的眼也正直視著你－－然後你竟看見它的嘴角慢慢上彎。

……它是在笑嗎？

當你還在疑惑自己有否看錯而眨眼之際，就在這相隔不足半秒的空隙，那隻喪屍突然從鏡中的視野內消失。你暗叫不妙，馬上慌忙地往周圍探看，心裡想著一定要馬上重新鎖定它的位置。

手中的瞄準鏡先是自那架巴士的上空橫掃而過，此時上面已經空無一物，於是你又馬上把槍頭壓低，視線轉而在巴士的周圍一帶搜索著。奈何喪屍群的數量實在太多，而且更是處於流動的情況下，你實在難以在一時三刻之間捕捉到那隻特殊喪屍的身影。

它聰明地把自己隱藏在屍群當中，片刻之間便消失無縱。

即使它有著與常人無異的視力，能夠分辨出有別的東西闖入視野之內，但也總不能清晰地望見千里之外的你，甚至得悉自己正被狙擊步槍瞄準著吧？

……這無疑已經遠超出你的認知水平了。

「金仔！你做緊乜啊！」榮叔的聲音自車下傳來。「我哋就快用哂啲子彈啦！你再唔快啲，我哋全部都要死係呢到！」

「佢唔見咗啊……佢唔單止知道我哋會嚟，仲知道自己比人用槍瞄準緊、對住我笑！我之前就講過啦……我哋根本唔會有勝算㗎！」你歇斯底里地喊去。「趁依家撤退仲嚟得切，快啲走啦！」

「紅外線熱像儀！」浩南沒有回首，而是一邊繼續開槍、一邊大喊著說：「搵熱能訊號最特別個隻喪屍！得佢一隻係會連成個頭都係紅色！」

你決定相信浩南，再嘗試最後一次（a），

還是認為無論你再怎麼找，也只是無補於事（b）？

留意下金仔兩次嘅反應

a 唔該

咁睇黎唔係

A 主角命

A
btw推爆樓主

訓醒睇

樓主，再冇文就開你波

大概幾點有

努力打緊

訓先，你加油

加油！！！！

有文未呀 等到眼訓啦

頂唔順，再唔瞓到我變喪屍。
起身開你波

我都打到眼訓 比多少少時間我
呢排個腦好塞

A route

你把步槍暫且放到一旁，從小背包中取出熱像儀後便站了起來，把雙眼貼在鏡筒並從中仔細觀察，只見眼前黑壓壓的一片瞬間變得色彩分明，你馬上著手從中搜索在眾多喪屍之中與別不同的熱像圖。

……不是這隻……也不是這隻……它們的數目實在太多了，這樣逐個去找根本無異於大海撈針－－慢著……整個頭顱部份都呈橙紅色的喪屍嗎……終於找到了！

「搵到啦！」你興奮地大喊，兩位隊友的精神也為之一振。你急忙把熱像儀丟到一旁，然後拾起架在車頂的狙擊步槍，重新向那隻特殊喪屍的頭部瞄準過去。

「冷靜……冷靜……」你默念著試圖讓自己的內心平復下來。眼看著屍群與己方之間的距離愈縮愈小，無法再繼續拖延下去了。你必須全神貫注、一擊即中。但正當你微調著槍口角度，慢慢從身體向上移去，即將瞄準到那隻喪屍的頭部之時，它充竟又再度逃出你的視野之外。

即使經過病毒的強化或改造後，那隻喪屍的視力的確達到了一目千里的程度也好，也沒可能精準如此，甚至能夠「看到」槍口正對準著自己的身體，或是自己的頭部吧？你突然靈機一觸－－它並不能「看到」事物，正確地說，那是一種「感應」的能力！

為了證實自己的推測，你趕緊把槍身的紅外線輔助瞄準器關掉，然後重新利用熱成儀追蹤它的位置，果然很快就在剛才出現的不遠處鎖定了它。這次即使被你瞄準著頭部，它也沒有再顯出逃跑之意了－－因為它根本就不知道自己正被瞄準！

……結束了！

「吼！！！！！！！！」在食指已然扣下了扳機的一半之際，一聲聽起來十分接近的低吼聲頓時干擾了你的專注。你把臉從鏡前挪開，馬上就看見一隻不知從哪裡冒出的喪屍突然朝著浩南的左側撲去，而他明顯地也察覺到這突發情況，轉身便把手槍對準了它。

「咔－－」

聽到手槍傳出槍膛、彈倉清空的聲音，浩南頓時手忙腳亂起來，隨即伸手在腰間胡亂摸著，祈求身上還有可供替換的彈匣，此刻卻一無所獲。

目睹這危急關頭的你，決定拋開肩負的重任不理，出手保護浩南（a），

還是認為優先擊殺那隻特殊喪屍更加重要，甚至還有可能藉此停止其他被它號令的喪屍的行動（b）？

B
浩南rip，金斯貓做主角

B

浩南必須死

B
主角光環

波仔要坐正了

B
隨手係街執返件差唔多樣既毒撚咪得囉

B

浩南有主角光環死唔去嘅

b啊
樓主唔洗訓

B呀

b
主角唔會有事

B
樓主加油

B 主角光環

樓豬好慘

B
主角無敵 仲有榮榮呀嘛

B
Bye 毒撚

接受唔到一日一更

係波斯貓

屌你仲記得

一世都記得

咁你記唔記得邊個講

唔記得左

係我

師兄唔緊要，我記得係你創造出波斯貓

真係痴線

a啦 一陣金仔唔救浩南 變榮叔用條命去救就大獲

波仔好聽啲

波斯貓其實都唔錯

MK妹係時候貢獻下

車入面仲有個PC仔

唔講唔記得有依個人

還掂個PC仔都係等死

B!!!!

夠鐘岀去彈翻槍

今日補緊習再出～

如果唔係你提,分分鐘樓主自己都唔記得

我記得啊 但唔會篇篇提吓佢係到發緊呆 好odd

b啦轉主角

我係咪第一個簡A

原來上面有人簡a

踏上歸途~

開翻槍份report 好寫d

推推推 動力 希望訓前有得睇

有無link

B route

浩南所言「優先擊殺那隻特殊喪屍」的機會可能只有這一次而已，這意味著你必須在兩者之間作出取捨－－到底是救浩南的性命，或是救大家的性命？

你把心一橫，決定無視正處於生死關頭的浩南，就當是你對不起他吧……畢竟你只是選擇了對己方全員更為有利的選項罷了。

「撲撲、撲撲……」你屏息以待，試圖捕捉自己心臟處於停頓狀態的那一剎間，馬上把扳機猛地扣下。伴隨著一聲巨響之下，火光如曇花一般自槍口瞬間爆出，子彈在射出後高速劃破長空，沿著軌跡直飛而去。

「啪」的一聲，遠在數百米以外的你彷彿親耳聽見了子彈穿顱而過，在那隻喪屍頭上開出血花的聲音。它在瞄準鏡之中露出一副似是不能置信的神情，瞪大著那沒有眼白的雙眼徐徐往後倒去。

……得手了！

「搞掂啦，我哋即刻走！」你興高采烈地大喊，卻被眼前的景像愣住了。

只見浩南正被喪屍壓在地上，奮力地抵抗著它的血盆大口往下咬去；而榮叔為了守住陣線更是身兼二人之職，隻身阻擋著迎面而來的喪屍群，根本無暇支援身旁倒地的他－－在埸而又能夠幫助浩南的人似乎只剩下你了。

但你現在拿著的狙擊步槍穿透性極強，若然稍有不慎，穿體而過並殺死浩南的便會是你的子彈，而非喪屍的利齒了。

而就在這危急關頭，你突然看見由浩南掉在地上的手槍，想出了另外的方法。

一，你可以選擇從車頂跳到地上，撿起地上的手槍並即時擊殺那隻喪屍後，再掩護浩南和榮叔二人撤退（a），

二、你也可以在車頂上幫助榮叔擊退面前的喪屍，並寄望他騰出手來幫助浩南（b）？

b!

A!

繼續簡 A

a again

B
高位有著數
一射就串燒死幾隻

A啦
殺死埋浩南 之後變成金仔傳

最快差三個夠數

第一百

諗吓下篇外傳寫邊個好先

B
手槍好似冇彈

B
金仔傳

b啦，佢手槍冇彈點算

B 手槍無彈

今日係久違早文時段 yeah～
如無意外2點前出到第一更

快啲啦 兩點鐘開工
開工禁F5

睇來有少少意外

A route

你揹著狙擊步槍從車頂縱身跳下，但由於背上有硬物的存在，你無法以前滾翻卸力，而是讓雙腳直接承受下墜的衝力，著地時腳掌馬上傳來一陣刺痛；然而，那並無礙你在站穩腳步後全速衝向浩南，先是以膝撞把壓著他的喪屍直接擊飛，然後再拾起不遠處的手槍，對準那隻鼻樑被你撞得斷裂的喪屍補上一發子彈。

「砰！」確認它從此倒地不起後，你又快速射殺了幾隻離你們最接近的喪屍。看見浩南從地上狼狽爬起後，你把手槍拋向他並大喊一聲：「浩南，接住！」誰知剛站起來的他還沒回過神來，馬上被你拋去的手槍命中胸口。

「啊……嘶……」他揉著胸前，又重新撿起了接失的手槍。「喂，下次可唔可以嗌完再扔啊……」浩南雖然一臉不滿地抱怨道，但還是笑了笑，表達對你伸出援手的感激之意。

「榮叔！即刻上車！」你取下狙擊步槍，以單膝跪地的姿勢穩定身體後，開始無情地射殺所有想再往前踏出一步的喪屍，掩護彈藥即將耗盡的兩人先行撤退。

「砰！砰！咔……咔……」身旁的浩南又開了兩槍之後，身上與彈匣內的子彈也在這時全部清空了。你向站在原地不知所措的他打去一個眼色，示意他先隨著榮叔回到卡車之上，你則是隨後便到。

「你仲有子彈咩？」言語間浩南似乎擔心著你的安危，遲遲未肯動身。你聞言把右眼從瞄準鏡前挪開，回首望向他淡然地說了一句：「呢到仲有十五彈……夠我殺四十五隻啦！」

「砰－－」隨著硝煙飄到鏡前，又三隻喪屍同時應聲倒下，子彈在它們頭上同樣位置不偏不倚地穿過，於額上留下了大小相若的血孔。

你利用伸手拉著槍機拉柄重新上膛的空隙往後望去，確認浩南和榮叔都已登車之後，開始以倒行的方式往卡車走去，同時繼續開槍暫緩喪屍的攻勢並保持兩者之間的距離。

正當你走到榮叔預先打開、位於副駕駛座旁的車門時，背後約七點鐘的方向突然傳出一陣低吼聲。

「吼！！！！！！！！！！」一隻斷掉左手，臉上一片血肉模糊的喪屍速度之快，竟然眼看就要碰到你的肩膀了－－在這種距離之下，你心知已趕不及回身防禦。

……是沒有被你和榮叔解決掉的漏網之魚嗎？

整個世界彷佛進入慢鏡一樣，你眼睜睜地看著身它發黑的指甲自身後向前伸來，而你卻無處可逃。

你決定無視它的攻擊，並在自己轉化成喪屍之前，盡最後努力射殺面前的喪屍讓隊友安全撤退（a），

還是立即丟掉手中的步槍，試圖以全力與它一搏（b）？

意外嘅嘢真係話唔埋㗎～～

B
一個都不能少！

B
波仔唔好死啊

b for 波仔

轉A 生老病死乃定局

B 有pc仔係車尾

b啦屌咪死呀

喂 唔好夾硬寫死金仔得唔得

此時 車內的黑柴突然破出重圍 將眼前的獨臂喪屍撞開 令你騰出一線喘息的機會

b 唔好寫死金仔呀

例如同女女開心得濟唔記得左我地

好鐘意波仔同榮榮 一個都不能少 要死一個嘅可唔可以推個pc仔出嚟頂檔算

B呀 波仔加油呀

樓主唔好寫死金仔呀 柏奇已經唔知去左邊 唔好寫死我個金仔

B 呀 一個都不能少呀

寫金仔危少少就收負皮
好似收死亡恐嚇咁

冇金仔既過去好難分析佢既選擇，一個軍人未必怕死，A

比個反轉我 例如咬中義肢

B
金仔唔可以死！

波仔原來係Terminator

又係你地話死都要殺左隻野 佢地係你地問題啊

打緊

預告定聽日幾乎全日唔得閒先～
要還翻上星期嘅債

用身體去還。。。?

欠債要靠身體來還……

B 波仔唔好死

B route

認知到自己無法使用步槍與喪屍進行極近距離的對抗，你毅然把槍丟掉，擺出了近身格鬥姿態。雖然你過往進行的絕大部份對人戰鬥都是以遠距離狙擊為主，但這並不代表你不諳擒拿格鬥之術。

畢竟在約旦的那段日子裡，你可是通過了嚴格的搏鬥甚至實戰訓練啊！

眼看喪屍的那尤如利爪的指甲正要抓上左肩之際，你立時側身迴避，而撲空了的它沒有止住勢頭，毫無防範的側面也因此曝露在你面前。趁此機會，你先是一個下掃讓它失去平衡向前倒去，然後立時跨坐在它身上並以雙手包著它頭部的兩側，用力朝順時針一扭－－「咔」的一聲，頸椎便被瞬間擰斷。

見那隻喪屍再沒有反應，你趕緊彎身把狙擊步槍揹起，沿著位於車門下方的梯級往上爬去。而當你已經把其中一隻腳跨進車廂之內，正要把另一隻腳也收起時，卻突然感覺到一股力量把你整個人向外扯去。

片刻過後你的後腦著地，巨大的衝擊力雖沒有讓你直接陷入昏迷，但也足以使你頭暈目眩、無法動彈。你勉強睜開雙眼，迷糊之間似是看見一隻頭部以詭異的角度掛在胸前的喪屍，其因逆光而顯得全黑的身影朝著自己飛撲而至。

……即使被擰斷頸椎，竟然還能夠繼續活動？啊……也對呢－－你一時之間沒能記起喪屍與人類兩者的結構存在著巨大的差異，掉以輕心了。

向來只知道單打獨鬥的你，最後竟然是為了同伴而死，如此諷刺的結局，絕對稱得上是天意吧。

一抹嘲笑彎上嘴角，你緩緩閉上那雙沉重的眼。

＊

「比把槍我！」甫回到車廂的你大喊。

「喔……嗱！」對現況一頭霧水的MK妹把手上的左輪手槍遞給了你，在接過手槍之後，你又馬上跳出車外，希望盡快支援金仔。

「……把槍無彈架！」聽到她的聲音自後方傳來，你趕緊推出轉輪確認，六個彈倉的而且確都是空的。

「無理由㗎！屌……點會無曬子彈㗎！」你此刻的焦急化為憤怒，正要回到車上責罵MK妹時，卻聽見一聲低吼從車頭方向傳出。

意識到金仔可能已經身陷險境，你立即收回了正打算拉開篷布的手，往一旁走出幾步後，便目擊到金仔被硬生生拖出車外的一幕。

你決定在赤手空拳的情況下仍然上前（a），

還是決定放棄金仔，讓榮叔倒車離開（b）？

A 金仔唔死得架

Aaaaaaaaaa 一個都不能少

aaaaa

A！

屌你 咪寫死波仔呀
A

A
樓主要加速

A
誓死要救翻金仔

救金仔 救埋佢老母

A 唔可以無咗金仔

A呀係A呀 金仔唔死得架

A 呀
你唔好諗住整死金仔呀

A Route

金仔沒有對你置之不顧，你也自然不能丟下他，但是手無搏雞之力的你顯然需要一把武器－－對了！雖然子彈已經耗盡，但你還有那把消防斧！

「MK妹，拎車上面個把消防斧俾我！」你朝著車尾的篷布大喊，同時祈求著金仔能夠多挺一會兒。只要等到你把武器弄到手，你就能夠與它抗衡、成功救下金仔了。

……咦？等等……不對啊，他怎麼躺在地上突然不動了？

「快啲！快啲啊！」你見狀不斷催促著車內的她，同時疑惑著為甚麼榮叔還沒出手相助。

「吼！！！！！！！！」「金仔！」

……來不及了！

手無寸鐵的你卻只能眼睜睜的看著那隻斷臂喪屍往他身上撲去。

「砰！」千均一髮之間，火光照耀了喪屍的側臉－－它就這樣維持雙膝跪地的姿勢，再沒有任何動靜，片刻後才向後緩緩倒去。

不等MK妹把消防斧笨拙地交到手上，你便已經徑直衝去，伸手抱起了躺在地上的金仔，並且不斷地拍打他的臉頰，試圖讓他清醒過來。

「金仔……金仔……」只見陷入昏迷狀態的他對你的叫喚毫無反應，榮叔此時也跑到身旁合力把他抬到副駕駛座上；然而，你卻看見榮叔的背後還有一個人站著。

……黑柴？

高瘦黝黑的他仍然高舉著雙手，瞄準著幾隻接近卡車的喪屍連續開了數槍。「……快……快啲上車！」面對源源不絕的屍潮，他內心此刻的緊張情緒在臉上表露無遺。

「……點解你－－」「有乜留翻之後再傾！」話音未落，榮叔就立即打斷了你，然後把車門用力關上，迅即跑到另一側的駕駛座上坐好。你會意後亦跑向車尾，在期間又碰上了笨拙地捧著消防斧趕來的MK妹，於是又帶著她又一起回到車上；而黑柴則是且戰且退－－直到左輪內的六顆子彈一掃而空為止。

隨著屍群的迫在眉睫，榮叔立馬把卡車調頭。你馬上抓緊時機伸手握著黑柴的右臂，把獨自斷後的他一把拉進車廂之內。

「唔該……唔該曬。」他邊喘著氣邊開口說著，使早已習慣了他不作聲色的你生出一股違和感。

你們終於成功了。

成功啦 我地救番波仔啦

金仔

波仔辛苦了

但暈咗.

檢查金仔身體

暈左啫

救反金仔
樓主獲批放假一天

波仔冇死到

波仔

金仔

金仔身體等我黎檢查有冇事 黑柴終於醒，冇再發呆

你們終於成功了。

樓豬打埋俾我地睇

波仔 祝你早日康復

PUSH

今日淨係出到一篇～～～沖完涼會開始打

個腦好塞 依家先寫得一半

休息要緊

卡車在高速公路上馳騁著。

幾分鐘後，你們已經遠離了油站一帶，再沒有看見任何喪屍的蹤跡。

……似乎安全了。

「呼－－」平攤在車上的你盯著那隨風飄揚的篷布，整個人完全放空、一動也不動。

這下總算能稍稍放鬆那已經緊繃了半天的身體和腦袋了－－由停車埸被神秘勢力突襲至今，在這接近十二小時的時間裡頭，你們或忙於在路上穿梭，或迫於與喪屍搏鬥，根本沒有一刻休止。

甚至連金仔差點成為喪屍腹中之物的情景，到剛才為止都還在你的腦內榮繞不去、難以忘懷；幸好的是，依靠彼此之間的互相信任與不離不棄，你們最後才能一個不少地全身而退……嗎？

此刻的你凝望著被榮叔抱到車廂中的金仔陷入沉思。

……不知道他甚麼時候才會醒過來呢？

「Sorry……」自榮叔停下車來、把金仔轉移到車廂後又過了快將五分鐘的時間，才終於由黑柴打破了這令人尷尬的沉默。

「……吓？」你被他突如其來而又不明所以的道歉嚇了一跳。「點解無啦啦要……Sorry？」

不知是否因為你已習慣了那個無聲無息的黑柴，現在總是覺得他的聲音和語氣都變得好奇怪，就好像一種……他不應該開口說話似的感覺。

「我應該早啲出嚟幫你哋手㗎……」他低頭撥弄著手上的左輪手槍，沉默了半晌後又再緩緩說道：「如果我再早少少嘅話，可能佢依家就唔會搞成咁……」

「唔好咁樣諗……如果唔係你嘅話，金仔依家已經變咗做喪屍啦。你無累到佢啊……你，先至係救咗佢嘅人。」你在表面微笑說著的同時，卻在內心責備著自己的懦弱。

……如果你沒有因膽怯而卻步、堅持一定要等到武器到手才上前支援的話，事情又會否截然不同？

想到這裡，你下意識地往負責「運送武器」的MK妹瞄去，正看見了她一副想要逃避話題的模樣，把臉埋向雙膝之間。

「我都無怪你行得慢－－」你伸手撓撓頭、苦惱著如何出言安慰之際，已被鼓起雙腮嘟著嘴的她打斷：「哼！你明明就係咁諗！」她雙手繞著小腿環抱，隨著腳跟蹬起，身體一邊前後搖曳，一邊抱怨著說：「……咁真係好重啊嘛！」

「我咁瘦都拎得起把消防斧啦！」（a）

「都話咗我唔係怪你囉……搞成咁大家都唔想㗎嘛，係咪？」（b）

B呀 答案係b呀
繼續攻略mk妹

B我要食MK妹 你同我醒定啲

摸住頭 b

隨著屍群的迫在眉睫，榮叔立馬把卡車調頭。你馬上抓緊時機伸手握著黑柴的右臂，把獨自斷後的他一把拉進車廂之內。

立馬唔係蝗語咩
睇左咁耐小說都未見過呢個term

我要食晒學生妹同mk妹，B

可能係 我都無為意添
下次改翻

btw遲到啦

搞咩

起唔切身 遲咗成個半鐘

一個咁少？我全都要 莎姐好正

live again
B呀，衝呀

難啲喎

今日無帶電腦係身
要夜少少先出到同埋應該出得唔多
聽朝早起

好 原諒你 即係聽朝好多時間啦

有早堂可以早啲打！

會唔會有文

有!

.....

消失咗???....

聽日起身應該有文

就快寫完
屋企電腦寫得慢少少唔好意思

樓主唔洗訓？咁夜仲打文

B route

「都話咗我唔係怪你囉……搞成咁大家都唔想㗎嘛，係咪？」雖然你明知道那一把消防斧的重量連兩公斤都沒有，但看著她如此可憐的模樣，你也不想再責罵她了。

「係呢……你本身唔係仲坐埋一邊……『發緊呆』嘅咩？」你發誓，那已經是你能想出來而又最有禮貌的表達方式；而且要是他剛剛沒有出手相助的話，你還差點把他當成作是植物人給忘掉了。

……當然，此言也沒有怪責之意——要是親眼目睹同伴在你面前相繼慘死、甚至變成喪屍的人是你的話，相信這種類似於「創傷後遺症」的情況定然要比黑柴嚴重得多呢。

「係啊……哈哈……」他苦笑道，眉頭慢慢皺起。「我都唔識形容，啱啱個腦入面一路都好混亂，個人好驚……係驚到連自己手腳都控制唔到嘅驚。」

他把雙手合十撐在顎下，稍作停頓後又繼續說：「中間發生咗嘅事我已經唔記得哂……直到啱啱鬼妹佢論論盡盡咁係我面前整跌咗把槍，啲子彈係個彈輪到跌哂出嚟為止——我一眼就認得出，係自己面前嘅就係肥仔嘅佩槍，因為個槍柄係零零舍舍崩左少少㗎。」他雖然發出幾聲輕笑，但臉上卻卻露出愈來愈痛苦的神情。

「……我係到諗，如果我個陣可以鼓起勇氣開槍嘅話，肥仔、狼爺佢哋就可能唔洗死……所以今次，我覺得唔可以再坐係到乜都唔做。」

他說到這裡，你才突然回想起自己拉開篷布、向MK妹索要手槍之時，當時車廂內的而且確只剩下她一人；而現在看來，你相信榮叔那時之所以沒有插手，也是希望藉此機會讓黑柴能夠克服心中的恐懼——只是把同伴的性命安危交托到外人的手上，無疑是個十分大膽的決定。

「過咗去嘅嘢無得翻轉頭，唯有希望佢哋在天之靈見到你依家終於無事，可以放心咁去啦。」話雖如此，但若然狼爺真有「在天之靈」的話，你大慨也會選擇咀咒而非祝福他吧。

卡車仍然停在空礦路口之上。此時往著車外看去，晚霞原來已經悄悄的來了。隨著它把天空染成一片火紅，你才驚覺時間流逝之快。

而顯然發現為時不早的不只你一人。「我哋要出發啦，」只見榮叔把煙頭踩閂，走到車尾說著：「個天好快就會入黑，拖到個陣時就麻煩㗎啦。」言下之意，若然搜索二人的進度並不理想的話，你們可就要在車上度過一宵了。

你認同榮叔的建議，認為麗琪現時正與身份未明的莎姐獨處，處境十分危險——你們必須馬上出發、刻不容緩（a），

還是認為你們若然在入黑後尚未找到她們二人的話，便會讓自己身陷險境——如此看來，似乎延至明早動身更為妥當（b）？

一斷咗每日出文嘅習慣個人就會懶
我唔想咁

改少少 順眼啲

毒撚成日都咁多意見
聽下榮叔講啦
A

B 我哋已經冇乜彈淨

Mk妹真係...好就女人 唔好就累人

let's go let's go
拎到部電腦了

gogogo

未打完就去咗食lunch 唔巧意思

Fast fast la

A Route

「MK妹、黑柴，可唔可以幫一幫我手？」你見金仔就這樣躺在車上，在行車途中似乎不太安全。於是你們合力把金仔用安全帶固定在車廂內另一側的長椅上，然後便伸手敲向隔著車頭的鐵板，示意榮叔可以隨時開車。

隨著他踩下油門，卡車緩緩發動前進，榮叔在稍稍繞行後找到了一條公路，從路牌及其延伸的方向判斷，似乎能夠繞過油站而後轉入林錦公路。

在短暫的溝通後你們很快就取得共識，卡車慢慢遠離市區一帶，開始在略顯荒涼的馬路上長驅直進。沿路的風景並沒有太大變化，盡是些山坡林野，也沒有瞧見喪屍的蹤影。

安坐在車廂裡的你百無聊籟，心裡預計著這段車程可能頗長而又相對的安全，由此你漸漸放下了警覺，開始倚著椅背打起瞌睡來。

不知過了多久之後，你在朦朧之間忽然感到一陣左右晃動，身體的慣性讓你得悉卡車已經完全停下。

「……榮叔……點解停咗車嘅？」你揉了揉雙眼，試圖睜開那有如千斤重的眼皮。「……係咪發生咗咩事？」只見車內的MK妹和黑柴都抵受不住睡意，而且並沒有因卡車停下而醒來。

「帕奇……」榮叔嘴裡喃喃說著，隨即便打開車門往外一跳，消失在小窗之中。

唔整選項 吊吓你哋癮

太少啦....

今日啲堂要分組傾project 無得邊上堂邊打

帕奇呀呀呀呀

會唔會睇錯

group project?
一個人做幾個人份量的project

yes 有free rider

樓主做左 the one ?

帕奇

「……帕奇？」你睡眼惺忪地拉開篷布，隨著榮叔下車。「咩帕奇啊……」

正當你撓著略帶凌亂的頭髮往前緩步走去，心裡還在質疑自己是不是還在做夢之時，眼前的境象把你的睡意瞬間驅散－－那台被帕奇駛走的吉普車竟然就停在你們面前！

「榮叔！你係咪見到帕奇！」立即清醒過來的你馬上趕到榮叔身旁追問道，這時你才發現吉普車右側，即駕駛座旁邊的車門是一直開著的。

……帕奇……也不在這裡嗎？

頓時大失所望的你不禁低著頭閉上雙眼，用力地揉了揉眉頭。

「我同你一樣，淨係見到架車咋……」他看著空無一人的吉普車淡然說著，見你如此失落的模樣，又伸手在你背上拍了一下。「唔緊要啦！向好個方面諗，帕奇開得門即係證明佢走甩咗，係咪？」他臉上掛起安慰的微笑。

「唔係……」你走到車門旁邊，看見那把落在椅上的手槍時，心裡頓時一涼－－這意味著帕奇在沒有武器及食物，而天氣更十分寒冷的情況下，至少在沒有照明且充滿著喪屍的野外度過了接近一整天的時間……當然，前提是他要先成功地活下來。

你欲言又止，始終沒有把那下半句說出口。

榮叔看你欲言又止之狀，也徐徐來到旁邊，第一時間便看見了車上的手槍，當下也和片刻前的你一樣沉默起來，而剛才臉上的一抹微笑也隨即變成了愁容。

……那些自欺欺人的慰問說話，相信任誰現在已經說不出口了吧？

時間悄悄溜走，夕陽的餘暉又再褪去了半分，夜幕此刻已經盤據了天空的一半，卻還貪婪的想要把剩下另一半也吞噬殆盡 。

你決定花點時間在附近一帶搜索，希望帕奇並沒有走多遠（a），

還是下定決心放棄生存機會十分渺茫的帕奇，和榮叔回到車上（b）？

A啦

A 帕奇

A
金仔會唔會反來就變喪屍🧟‍♂️
😢

金仔暈咗 留低2個無戰鬥力同失去意識嘅係車好危險 不過A

B 金仔暈咗喎

用咗一日終於追到live 求吓你唔好寫死榮叔同金仔

岩呀 男主可以

多謝g持

執一執 下篇打緊

有文未

差唔多了～

A route

「浩南……我唔覺得咁樣搵落去會有結果。」榮叔一臉徬徨，長呼了一口氣，又伸手鎚著他那隱隱作痛的背。

自開始在附近的草叢間搜索以來，體感上已過了快半小時的時間，你們卻還是一無所獲。落霞這時已經退到遠遠的天邊，橙紅的流光與雲彩再匹敵不過那象徵夜幕的墨藍色。

縱然心裡有著一萬個不情願，你也深知無法在這裡繼續耗下去了－－必須立即停止搜索、馬上起行。

無論如何，按照現時天色轉暗的速度而言，黑夜定將在你們到達元朗之前便已經完全籠罩大地；洽好今天雲量又較多，想必也不能期望本來已經十分微弱的月光作為照明了。

榮叔和你帶著同樣的憂慮回到車上，趁著路仍可見的時候加快速度繼續往著目標地點進發。

約半個小時以後，卡車的行駛速度慢慢減緩下來，而車廂內的黑柴和MK妹也終於睡醒了。

「好肚餓……係咪夠鐘開飯啦……」不知好氣還是好笑，剛醒來的MK妹開口第一句便提到了「吃」；雖然那只是隨口的一句夢話，卻也提醒了你們勞碌奔波了整天，根本就沒有時間好好進食，這時才察覺原來肚子早已餓得咕咕直響。

在她無心插柳之下，你們終於從紙箱中拆出了一些包裝乾糧到車後輪流進食，以便騰出人手來戒備周圍。榮叔安排你和MK妹兩人先行進食，而他和黑柴則到不遠處把風並巡視附近一帶，稍後回來時再與你們輪替。

「如果有熱嘢食就好啦……」MK妹嘟著小嘴、滿口食物的抱怨道。但在看到你回頭睨向她，正準備開口之時，她又馬上瞪大著眼補充一句：「嗱……我講吓㗎咋，你唔好又話我啊！」

你決定沒好氣地笑著說：「啊，我依家成日話你咩？」（a），

還是責備她說：「你啊！淨係識得食食食……無啲貢獻。」（b）？

間唔中整啲日常攻略篇比大家玩吓先

照舊執少少

留翻up紙言先執
出文好過

唔出紙言啦應該
執到跳樓都似
我呢排出之前已經執緊文 所以花多咗好多時間
btw星期三開始我要去維園擺檔
所以會忙啲 但應承大家唔會斷更

B嘅話想佢有咩貢獻?

BTW, A

A
Btw 樓主邊檔 我都係喎

A
樓豬開檔賣咩

唔自爆啦

自家製同採購都有

到時搵翻你間u既 跟手再問樓豬喺唔喺到啊

咪啊 老尷

今日要去維園搞搞個埸
應該要好夜先出到
聽日如果人唔多嘅話 睇吓有無得看鋪個陣偷雞寫故

咁少人揀B既
B

b啦

PUAH

PUSH*

都係唔包拗頸住
A啦

用左六個鐘post1追到live 新讀者留名

upupup

啱啱set完場走緊

加速

好勤力

成嘴都係

文呀 唔該

A route

「啊，我依家成日話你咩？」你沒好氣地笑著說，但仔細想來她又所言非虛－－榮叔、金仔，甚至是和她最熟捻的警察三人組，在你的印象中好像都沒有責罵過她。

……反倒是你，不知為何總有種看不過眼她一舉一動的感覺，只是問到原因是甚麼的話，你卻在一時之間也說不出口。

「明明就有。」她一邊咀嚼著乾糧，一邊口齒不清地抱怨著。

「你睇下你，食到成嘴都係㗎。」你下意識地向前伸出右手抹去她嘴角殘留的碎塊，然後又馬上把手收了回來。

……喂，給我等等……你到底在做甚麼？這樣子MK妹絕對會誤會的啊！還得快想辦法澄清，不然的話……

「嘻嘻……你係咪鐘意咗我啊？」她嫣然一笑，突然把臉貼近，嚇得你連忙拉開身體距離。「成日話我，但又對我咁好……講！你係咪想溝我？」一臉得意的她竟再向你移近身體，直到你們肩碰肩為止。

為了逃避她的得尺進寸，你想也不想便從車尾跳下，趕緊向外走出幾步後而慌忙地說：「……痴撚線！我會鐘意你個死MK？你傻咗啊？」

「係咩？但你塊面又紅曬嘅？吓？吓？」她也隨著你跳出車廂，繼續窮追猛打；聽她這麼一說下，你試探性的把雙手貼在雙頰之上，果然感覺到一陣熾熱。

「……無……無啊，入面有啲焗，我……我想出嚟抖下咋！」不管你怎樣在腦內構思藉口以掩飾自己的情緒，但凡只要經過嘴巴說出，就定然會變得斷斷續續。

「喔，原來係咁……」她笑著回到車尾坐下，又作勢用手扇風調侃道：「……又好似真係幾焗……喎？」說罷，她便把衣領緩緩向下拉去。

「……嗯？」你思緒頓時混亂起來，支吾著發出意義不明的聲音，視線卻未曾移開半寸。

豈有此理……你可是一個正人君子，非禮勿視（a）！

還是齊做仆街仔，有得睇你唔睇（b）？

B
美女廚房 食咗先講

B
有理無理 唔睇走雞

a
唔睇先加分

身體很誠實
B

你肯定對mk妹黎講 唔睇先加分？
B！

好攰啊屌！

係B呀

B! 加甜唔該

B

加甜

B 多d甜唔該

PUSG

B! 可唔可以有埋示意圖

sor今日都會忙
竟然有客

Love
樓主加油

你可以寫定b 先喇

豬主生意好唔好
記得出文

第一日嚟講唔錯
翻緊去啦

等緊你呀 有冇mk妹意想圖

大約係咁

幾正 btw落左車唔怕有喪屍？

所以榮叔同黑柴去咗巡～本身架車個車尾都係無門 所以落車同無落車都無咩分別

聽日得夜更 時間較多
所以今篇延後到聽日中午左右出
等緊文嘅朋友仔們唔好意思 因為我個腦真係轉唔到

push...

Push~

Push

新人追到live
個故好正 樓主要加油
Btw 加甜唔該

推一推

live左

多謝兩位live嘅新朋友支持～～

大佬咩攤位

B route

在本性使然下，你雙眼死死地盯向那條徐徐露出的深溝，即使何等的面紅耳熱，卻還是無法抵抗眼前的誘惑，然而在你還未回神之前，衣領已經隨著MK妹放開手而回彈，隱隱若現的胸脯再不復見。

頓覺意猶未盡之時，你很快又意識到自己不該有這種想法，於是馬上搖了搖頭，試圖讓自己清醒過來。

「唔同你玩啦。」MK妹彎著嘴角一口咬向乾糧。「快啲食啦，一陣佢哋翻嚟就無得食㗎啦。」看到她沒有再作弄你後，你才小心翼翼地回到她的旁邊坐著。

就這樣，你們彼此都沒有再說些甚麼，只享受這在紛亂中難能可貴的片刻寧靜。這時夜幕已經降臨大地，蟬嗚和星空彷彿在安慰你們一切如常，世界並沒有在一夕之間變了樣。

一陣涼風吹來，好不愜意－－要是你們可以一直無憂無慮地待著，那該有多好呢。

不知又過了多久，遠處漸漸出現兩個身影，你靠著微弱的月光來辨認他們的身高和輪廓，在確認來者是榮叔和黑柴後，便揮著手歡迎他們回來。

「好似幾開心咁喎。」榮叔笑著走近你們。

「緊係啦！終於有得抖下，你哋又無事翻嚟。」你輕鬆地回道。「……係呢，出面咩環境？」

「可能因為係郊區嘅關係，呢到嘅喪屍明顯少過市區好多，而且分佈得都幾零丁吓。」黑柴一邊取下槍袋，一邊井然有序地解答你的疑問，然後把自己的左輪手槍遞向了你。

「……不過你哋一陣都盡量唔好發出聲響啦，少還少，點都係有威脅。」榮叔補充了一句，又接著說：「如果唔想周圍行嘅話，你哋可以去左邊嗰個山坡上面觀察，視野會開揚一啲。」他說罷也把熱成像儀交給MK妹。

在你們臨行之前，榮叔又特別提醒你不要走得太遠，以免出現突發事態時他們無法及時支援。

「好，咁你哋小心啲啦，大約半個鐘之後係翻呢到集合。」榮叔望著手錶說，你應諾一聲便和MK妹往外走去。

你們二人慢慢遠離軍用卡車，你決定到山坡上作定點觀察（a），

還是圍繞卡車周圍巡邏，走動一下（b）？

唔自爆

A
第一次有份揀

A
死MK妹大我?
一野揸落去

外傳幾時有

a,去山坡打野戰

a
應該會甜落去？

終於Live左
強帖劉明
支持樓主

呢個星期維園嘛

耶！

Mk妹玩野外露出

樓主擺明想主角搞搞下俾隻燒緊春袋既屍搞

收檔

終於有文啦

樓主係邊，我嚟搵你

唔好啦

諗住幫襯下啫

加租 A

live la 終於

B6個條巷 有緣就會見到

多謝g持！

仆街去咗睇嗰個《病君》故
幾好睇

識貨 唔爭在睇埋我嗰個

你量要多啲

btw有急事 琴晚無訓 一陣先出到文

留名😍好好睇

多謝！

快

A route

「呢到有一隻……然後個邊有另一隻。」喃喃自語的MK妹雙手拿著熱成像儀，鏡中的視野隨著移向上、下、左、右而不斷遊走。「喂，你唔應我嘅？」

「大佬啊，你拎住舊嘢話呢到一隻、個到一隻，得你睇到㗎咋！我實知你望緊邊啦……」你向她翻了一個白眼，把熱成像儀搶了過來。「等我嚟啦。」

你先是調較了它的顯示模式、視距以及溫標等，再朝著剛才MK妹大致眺望的方向望去。

「兩點鐘方向……三百米外一隻、五百米外兩隻；十一點鐘方向……一千米外一隻、一千三百米外三隻；九點鐘方向……咦？」你由右至左的掃視，直至望向九點鐘方向後，原本以藍、紫等冷色為主的畫面忽然變為一片橙紅，不禁讓你大感困惑。

……難道是出了甚麼故障嗎？

正當你把熱成像儀自眼前取下之時，前方突然傳來「哇」的一聲，嚇得你整個人立時倒坐在地上，雙手和鏡上也因此沾上了泥土－－你抬頭望去，竟是一臉不懷好意的MK妹站到了你極近的距離。

「哈……哈哈哈……」她笑得喘不過氣來，絲毫沒有要扶起你的意思。「你……哈哈哈哈……有無咁驚啊！」她抹去眼角的淚水。

你邊輕撫著剛剛著地的屁股，邊從地上緩緩站起。「屌……你無啦啦嚇鳩我做乜啫！」你拍了拍衣服和手上的泥土，瞇著左眼語帶不滿地罵道。

「車！咁小氣㗎……都唔好玩嘅。」看到你動了真火，她隨即便收斂起來，不敢再造次。「你自己係到啦，我自己去附近行吓。」說罷MK妹便自顧自地向另一邊的林間走去，當你見狀正要追上去時，她卻突然回過頭來把你喝止。

「嗱！你唔好跟住嚟啊。」

「唔係喎……啱啱榮叔先－－」「我．話．唔．好．跟．住．嚟！」她露出前所未見的嚴肅神情警告著你，使你一時之間也不敢再往前踏出半步。

於是，你就這樣呆在原地望著她愈走愈遠，直至她的身影被林木遮蓋、自視野中完全消失為止。

你決定往著她離開的方向悄悄跟去（a），

還是留在遠處使用紅外線熱成像儀觀察便是（b）？

a
一陣mk 妹死左就無甜

B
理鳩得佢

B
MK妹應該係去屙屎

A 仲要同mk妹

b
用部機睇人屙屎

a
一定係去廁所

A 一個人走咗去，出事㗎嘛

a, mk妹去廁所，梗係要幫手睇水啦，保護佢啦

去到周街嗌卡比先生就搵到

痴撚線

嗌波斯貓

b
睇佢屙尿

話說年宵係咪24小時

身體抱恙 延至明早出文

最後兩日會到三點先閂燈 last day通常通頂

thx

樓豬 小心身子
新年病好慘架
btw B! mk妹898

樓主小心身體，唔好過年先病，快啲好返出文

唔明點解睇喪屍故都要加甜
a

嘻嘻

有新年版icon

爭住大家一篇先
要好專心上堂

7個鐘lecture

過年會唔會無故？

睇黎呢個星期都冇乜文睇

祝生意興隆

多謝

會帶電腦翻鄉下 盡寫

之後要去維園

文阿文阿

再冇文 出發去維園 屌尻樓主

come！

係邊檔先得架

B6個條巷！

樓豬有無熱死呀今日

曬到變撚咗燒豬

樓主出唔出嚟相認

唔要

樓主快啲寫啦

要完咗年宵先

幾時完呀年初六?

琴日去搵唔到樓主

Live in

快d 抖下啦
我上年係個fd檔野到幫手玩左幾晚都攰到仆街

我早走咗食團年飯

樓主爭人野壓過年唔好意頭呀

推下先

你又啱

劉明

仲未有文？

不過你都有野做，體諒你

新讀者 一餐團年飯追晒post
好有l4d嘅感覺 支持樓主!

唔知點解覺得mk妹好煩唔太like 學生妹幾時同浩南再見呀

ip都唔洗check

新年快樂呀各位

維園超多人

我已經知樓主係邊個

堅？

樓主新年快樂，快啲出文

樓主圖

冇圖

樓主是帥哥

無你帥

樓主有無諗過送紙言
好難追po

要再執吓先

終於live 到！ 期待出文

真。訓醒

幾時先有文睇

今晚

你夜晚既定義係……？

一陣

終於俾我等到啦

現在時間為2時。2十5分
晚係幾晚先？

凌晨時間啊～

A route

你見MK妹匆匆離去，不禁讓你感到十分奇怪；你思前想後還是放心不下，決定在拉開距離後再悄悄尾隨她一探究竟。

她在沿著山坡走進林間後，很快便自你的視野之內離開，你見狀馬上疾步俯衝而下，又隨即躲到一株樹後探頭望出。由於視線受到枝幹阻檔，你費了些功夫才重新捕捉到MK妹的背影－－你暗自鬆了一口氣，心想還好她所穿的並不是迷彩外衣。

只見她不時張望四周，似是在提防可能隨時出現的喪屍；雖然腳下十分匆忙，卻仍然保持警戒、小心翼翼地前進。你為免被她發現，一時之間也不敢過於接近。於是你們就這樣保持著大約三十米的距離，直至步入一片草叢茂盛處後才終於止步下來。

在這裡生長的不知名野草高達一米之多，輕而易舉地遮去了MK妹腰間以下的身體，加上天色入黑，本來已經相當微弱的月光又被頭上的樹葉擋去大半，若非你們二人都處於靜止狀態的話，你根本無法辨認出她的準確位置。

正當你疑惑著她為甚麼呆站在這裡之時，她卻在你的視野之中眨眼間消失不見。

……不好了！

如果你對時間流逝的感覺沒錯的話，馬上就要到榮叔和你約定會合的時間了－－要是你們在時限前沒有在卡車停泊的地方現身的話，榮叔也肯定不會不顧而去，必然會到處搜索你們的蹤影。

這樣一來一回之下，在這裡浪費的時間也自然更多，而一旦陷入彼此失散的處境，也意味著周遭潛在危險的可能性大幅增加。

你決定即時上前搜索MK妹的行蹤，同時希望她並沒有走得太遠（a），

還是決定先回頭與榮叔他們會合，避免你們四人的分佈過於分散（b）？

A撞破mk妹屙尿先

成班變態佬

A

s

A 去𥄫佢痾尿

A , 擺明去小解

當然a，保護mk妹要緊

仆街唔記得帶電腦
要晏啲先出到文 翻緊宿舍執嘢

渣架

咁重要嘅嘢都唔記得帶

依家無所事事

唔用手機打文？

只有用電腦先稱得上係打文

樓主有文未

Live咗

用電話爬文就得

幾日冇上得咁少

文呀！

方便的話，唔好quote 文好嘛

跟住大家一齊放年假

嘻 卡比新年快樂

新年快樂

由於聽朝要6點幾起身～之後回鄉
所以聽日搭車期間先出文
買定哂電話卡～放心

日日樓主都有原因出唔到文

開始唔記得劇情

我盡力出㗎啦

新年

A route

……距離MK妹突然消失只有不到十來秒的時間，要是趁現在出發的話，也許還來得及－－正當抱著這樣的想法一舉衝前之時，你瞬間意識到自己下了一個錯誤之極的決定。

隨著腳下向前迅速靠近，本來那一陣微弱得難以聽見的「嘩啦」聲也在耳邊以倍數放大；根據這逐漸變得清晰可辨的聲音，你本能地判斷到自己現在就站在聲源的正前方。

「啊！！！！！！！！！」

你俯首望去，MK妹正抱著膝蓋蹲在地上尖叫。

水聲……蹲在地上……尷尬的模樣－－難道說她……現在正……裸著下身嗎？

頓覺臉上一陣熾熱，你幾乎肯定自己漲紅的速度已經飛快地追上她，然而你的視線卻在一時之間因為尷尬而不知道應該放在何處。

「對……對對……唔……」現在的你恨不得立即在地面鑽出一個洞來，好讓自己能夠把頭埋進裡面去。

「我咪叫咗你唔好跟過嚟囉！」淚水在她的眼眶內不停打轉，這副如同受傷小貓的模樣更是讓你手足無措起來。

……有甚麼可以現在做的呢……快動腦子想想－－

「同我另轉身啊你！」看到你站在原地甚麼也不做，她終於按捺不住怒氣大喊道。

……對……轉……轉身！

「……係……知道！」你嚇得馬上把身一百八十度轉向，也不敢再偷偷回頭確認到底她穿回了熱褲沒有，心裡只希望趕緊離開這裡回到車上。

然而在等待MK妹辦妥「正事」的期間，你很快便聽到附近草叢傳來動靜，為了確認來者何人便拿起熱成像儀一看，竟又是兩隻喪屍聞聲而至－－果然倒霉的事總是接踵而來。

由於喪屍正身處你們和卡車所在位置之間的必經之路，你決定主動開槍擊斃它們、一勞永逸（a）

還是主張繞路通行，避免與喪屍正面衝突，並寄望你們能夠幸運地摸黑找到回去的路（b）？

仆街 大陸係咪要翻牆上連登

冇藉口呀

幾年前翻鄉下可以上到

翻咗啦 無開vpn好似load唔到

偏唔跟大隊
b

樓豬呢

8a8b
拜咗一日年

B
Btw live左都仲未到你劇透比我果到...

慢速進行中

劇透左咩

樓豬比喪屍食左？

啱啱翻到屋企～叉翻著部macbook

唔講得

咁打快d

再唔出就棄故

唔好啊～～～

翻咗大陸勁煩
wifi都斷鳩埋 好彩有電話卡
btw今個凌晨會出多一篇先收皮

奸爸爹呀
BTW樓主係咪鍾意星之卡比 所以改名做卡比先生

估下

準備棄故 慢到

慢慢啦 又年宵又返鄉下都要做自己野既
邊似得我呢啲毒撚日日9 fing fing無野做

啱啱沖完涼 打緊文啦～

B route

「……得啦！」MK妹從後一拍你的肩膀，示意你可以轉過身去。然而回首看見那緊皺著的眉頭之時，本來正打算好好向她解釋一番的你還是選擇乖乖閉嘴，免得自己又再說錯甚麼－－更何況面前的兩隻喪屍才是當務之急，你們必須盡快與榮叔他們會合。

考慮到天色、周遭環境以及己方現存的武裝力量，正面與喪屍硬拼只會讓你們陷於更加險峻的處境。因此，你認為採取迂迴路徑避開它們才是上策。

「咁我哋行啦……」你下意識地向後伸出手去，沒想到卻換來MK妹一個警戒的眼神。「……唔理啦……總之你跟實我行就得啦。」

「等等先……你行錯咗方向啊！我哋啱啱都唔係行呢邊過嚟嘅……」她站在原地東張西望了片刻之後，又趕緊追上你的步伐。「喂，你係咪特登扮聽唔到我講嘢啊？」見你一副不聞不問的模樣，才剛從惱羞之中平靜下來的她再次加強語氣斥道。

「噓－－」你立時停下腳步，心想若她此時故態復萌便不妙了。「你咁樣會引啲喪屍跟埋嚟㗎……」你無奈又帶點抱怨地說道，但看到她此際臉上的表情，果然還是有需要向她解釋一番。

「你仲記唔記得我哋係山坡個陣見到嘅個啲喪屍？其中兩隻應該係受到你嘅尖叫聲吸引而過咗嚟附近……嗱，我估㗎咋，唔一定啱㗎。」還未等MK妹發難，你便已經搶先「補充」了一句免責聲明。

『如果你唔係喺我……個陣無啦啦行過嚟，我點會嗌出聲？』你能想像到這句說話剛到咽喉，然後又要硬生生吞回去的感覺，似乎不太好受呢－－看到MK妹的表情，你得出這個結論。

……雖說能看著她這副欲言又止的模樣也是一種奇怪的享受，但還是先辦正事要緊呢。

「點都好啦，我唔覺得我哋主動迎擊嘅話會有好結果……一嚟個天已經黑哂，我哋係無照明嘅情況下同佢哋對抗係完全劣勢；二嚟真係打嘅話，我哋都無足夠嘅彈藥，好快就會失去中距離對抗嘅唯一優勢－－更加唔好講槍聲會引嚟更加多嘅喪屍。」

「但如果佢哋真係得兩隻嘅話，我覺得我哋直接翻去集合地點先係減低風險嘅最好方法喎。」MK妹皺起眉頭說道：「好似你話齋……既然留係野外咁鬼危險，我哋唔係更加唔應該拖長時間咩？」

認同（a）

反駁（b）

A
鳴金收兵

A
推1001

唔怪曬

記得開新po

麻煩曬
點解會typo到咁

新post 大家請移玉步